<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo on Bozzlab</title>
    <link>/tags/hugo/</link>
    <description>Recent content in Hugo on Bozzlab</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Bozzlab @ 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[Build &#43; Deploy] Hugo ขึ้น GitHub Pages แบบคลู ๆ </title>
      <link>/post/hugo-build/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hugo-build/</guid>
      <description>Build/Deploy Hugo to GitHub Pages  เกริ่นก่อนว่า บทความนี้เป็น Part ต่อของ [Develop] สร้าง Blog แบบคลู ๆ ด้วย Markdown
ในบทความนี้จะกล่าวถึงขั้นตอนการ Build และ Deploy ขึ้น GitHub Pages นะครับ ส่วนการสร้าง blog ด้วย markdown กดลิงค์ด้านบนเลย
 Step แรก สร้าง Repository บน GitHub  เนื่องจากว่าเราต้องการให้ blog ของเราเป็น website ที่คนอื่นสามารถเข้ามาดูได้ ซึ่งอันที่จริงแล้วเราจะทำ server เอง หรือท่ายาก ๆ cluster อะไรบ้าบอ ก็ได้
เพียงแต่ว่าผมขี้เกียจมากเลย ใช้ github เนื่องจากง่าย เร็ว และใช้แม่งทุกวันอยู่แล้ว ตามนั้น
  ก่อนอื่นเลย ก็สร้าง repository แบบ public โดยตั้งชื่อ Repo ตามที่เราต้องการ ไม่ต้องตามผมก็ได้ ตามใจตัวเอง ชีวิตเป็นของเรา</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Develop] สร้าง Blog แบบคลู ๆ ด้วย Markdown</title>
      <link>/post/hugo-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/hugo-blog/</guid>
      <description>สร้างบล็อคด้วย Markdown + Hugo  เกริ่นก่อนว่า เขียนไว้ก่อนลืม ถ้าลองทำตามแล้วติดขัดตรงไหน google can help ครับ แต่ถ้าใครเบื่อ medium สิ่งนี้ก็ยังน่าสนใจอยู่ครับ
ถ้าใครเคยเขียนหรือรู้จัก Markdown หรือเคยเขียนเว็บมาแค่ HTML ก็ทำตามได้แล้วครับ gg ez มาก ๆ
 Step แรก Install + Setup Project ก่อนนะครับ ก่อนอื่นเราต้องสร้าง folder project กันก่อนนะครับ
mkdir hugo  หลังจากนั้น install hugo โดยสามารถเข้าไปได้ที่ Click เพื่ออ่าน Docs ซึ่งแต่ละ OS จะไม่เหมือนกัน โดยในบทความนี้จะอ้างอิงจาก Ubuntu นะครับ
sudo apt-get install hugo  หลังจากที่ทำการ install แล้วลองเช็ค version ดูครับ
hugo version  
โอเค ทีนี้ เราก็จะเริ่มสร้างกันเลย โดยพิมพ์ cmd ตามด้านล่างนี้ hugo จะทำการ generate engine ออกมาให้เราใช้ใน directory ของเรา</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>